有冇Bio 5**既人可以分享下心得

小弟考左2次，都係得5，好想試下摘星

自問唔太識寫essay,睇到條題之後唔知解題。
同埋elective，㨂左E1 E2 ，目前pass paper嘅數量唔多，操得唔夠。
今年準備考第三次，幫幫手

唔好揀E2, 轉攻E4

E2呢個單元
好處: 非BIO普通人都可以靠常識拎合格分數
壞處: 太多變化好難高分

有pass paper有無fail paper

食曬成本恐龍書佢
老老豆豆呢科你背得曬就高分

利申：5** E1 E2

唔清楚而家bio呢科同以前係咪仲係一樣玩法
但以前黎講基本上都係考記性
利申當年CE bio A，大學其中一個degree係Biochemistry

背marking scheme key words

咁想請問下讀邊個選修單元會比較好？我希望而家開始溫習會來得切

same here (5** E1 E2)
不過無用恐龍書 直接scan本bio textbook入腦
然後做少少卷都夠
最緊要係盡量一字不漏 唔好漏point就攞到long q 9成分

E4

其實考Bio都係得兩個組合
E1E2或者E1E4
因為E1必選 E3極度冷門

想問下係唔係呢本？佢好似有好多冊，至少都6冊，如果而家開始睇好怕會趕唔切。
有冇邊本係比較推薦，覺得要優先睇？例如植物，基因等等....

上網睇話佢嘅其他內容同教科書差唔多
恐龍書最值錢係further information 同wrong concept。請問係唔係真？

想請求一下做essay有冇咩技巧？感覺上依家既essay變化好大，唔似舊制。 依兩年既題型都幾有創意，一年係點解純種狗比較易有病，一年係呼吸緊既空氣（好似係）係由恐龍遺骸組成。 而唔係好似之前咁直接叫你對比呼吸作用同光合作用等等...感覺上好難捉摸佢想要我答啲咩

我唔係呢幾年考嘅，只可以講睇多啲pastpaper
不過bio呢啲"文科"其實狂寫就得
你望到條題目 諗起咩topic/資料 就照寫落去
set個time limit比自己for每一題 然後within time limit諗到咩就不停寫 唔好孤寒 (如果諗唔到就做後面先，如果諗到太多都之後有時間先補返)
咁樣實會撞中幾個points

聽人講E4幾深，不過題型變化少，勤力嘅話比較容易攞星。
想請問下如果淨係溫教科書同操past paper夠唔夠？定係要買其他練習
遲吓會買恐龍書，入面有冇教生物科技嘅嘢？

其實點解要考咁多次？ 純粹集郵？

其中一個考慮因素係想做私補，平時d part time時薪得果40幾50，連一個飯都食唔到。
二來係將來想做老師，唔想好似班廢老屎忽咁咩都唔識，DSE都未考過就黎教人考DSE。我覺得做人，特別係做老師一定要對得住自己良心，有真材實料先去教育下一代。

但點解係bio? 私補bio市場唔大，好多人都覺得自己背哂佢就得， 英數physic需求大好多

利申：大學時私補chem bio

因為我既數理頭腦好差，數physic既話唔太讀得成。
英文就更加唔洗講